聖女貞德如果冇俾人燒春袋，應該可以成為下一個武則天

佢嘅領導力，加上勇氣，顛覆咗當時法國男尊女卑嘅印象

因為走得太前 俾人屈做魔女 要怪就怪當初啲人民無知、安於現狀

係阿 我係講緊你班垃圾香港人 你地搞咁耐咩進展都無
對唔撚對得住金鐘個位手足？

貞德被處刑關人民無知與否咩事

人民無知 見死不救
人民無知 被霸權者處刑
人民無知 偏偏選擇自甘墮落成為奴

貞德比勃艮第俘虜左再送比英格蘭，你想英格蘭人民救佢？

貞德係法國人
貞德係俾英格蘭人殺死

當年法國同英格蘭人世仇，打咗幾百年仗

做乜又學黑警咁唔讀書

我都廢撚事再同佢講落去

可能樓主話法國人見死不救唔肯衝入去英國救人
然後話香港人垃圾
岩既
香港人應該依家衝入中國滅共產黨
唔做皆因無知

武則天一個僭主 身死國滅 點同萬世景仰嘅貞德比？
貞德嘅作用 在於類似盤古開天闢地咁 創造咗法蘭西
在之前 法蘭西不過係今日法國諸國其中之一 其餘都係戰國咁嘅封臣
佢嘅死已經對國家君主做咗最好嘅service
做王從來輪唔到農婦 王侯寧有種乎嗰啲叫支那

貞德女人黎點俾人燒春袋

查理七世有試過出兵救貞德,打唔贏
贖金又無錢比
可以點
講人民見死不救條友真係好柒

係咁架啦
港人何嘗唔係未試理大一戰出盡力救城
下場係點大家都好記得
到依家又咪係比樓主哩啲人屌唔肯全民勇武唔肯救人

Sor睇撚錯
唔係樓主講既
由頭到尾係2樓果條撚屌講